---
title: "Balade aux myrtilles de Bournos"
date: 2021-07-17T16:20:03+01:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - forêt de Bastard
---

Le mois de juillet, c'est la saison des myrtilles ! Ce samedi 17 juillet, notre association proposait de partir en cueillir à Bournos, le temps d'un après midi. Nous sommes parti par les petits chemins, à travers la forêt de Bastard puis le long du Luy, avant de se retrouver à Sauvagnon pour affronter la fameuse montée du chemin des Ecoles, et celle du chemin du bois. La cueillette avait lieu dans un champs ouvert au public, [la ferme de Sandrine Barus][barus]. Les myrtilles récoltées étaient payées au poids, à un tarif très raisonnable.

<iframe width="100%" height="600px" src="https://www.openrunner.com/route/13387601/embed/fr/6f456a3961774c6a4c31704666395048364770305a7331432b46533939624a4e64783862745946683341733d3a3a1ae3a4f9a29d02d0bda6c9b2062b4893" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>&nbsp;,</p>


{{< gallery "photos" >}}

[barus]: https://www.fermebarus.fr/
